let questions = {
    "html": [{
            "question": "Wer hat HTML erfunden?",
            "answer_1": "Robbie Williams",
            "answer_2": "Tim Berners-Lee",
            "answer_3": "Lady Gaga",
            "answer_4": "Justin Bieber",
            "right_answer": 2
        },
        {
            "question": "Was bedeutet das HTML Tag &lt;a&gt;?",
            "answer_1": "Text fett",
            "answer_2": "Container",
            "answer_3": "Ein Link",
            "answer_4": "Kursiv",
            "right_answer": 3
        },
        {
            "question": "Wie wählst du alle Elemente vom Typ &lt;a&gt; mit dem Attribut title aus?",
            "answer_1": "a[title]{...}",
            "answer_2": "a > title {...}",
            "answer_3": "a.title {...}",
            "answer_4": "a-title {...}",
            "right_answer": 1
        },
        {
            "question": "Welches Attribut kann man NICHT für Textarea verwenden?",
            "answer_1": "readonly",
            "answer_2": "max",
            "answer_3": "from",
            "answer_4": "spellcheck",
            "right_answer": 1
        },

        {
            "question": "Mit welchem Element kann man die größte Überschrift darstellen?",
            "answer_1": 'h5',
            "answer_2": 'header',
            "answer_3": 'head',
            "answer_4": 'h1',
            "right_answer": 4
        }
    ],

    "css": [{
            "question": "Für was steht CSS?",
            "answer_1": "Cascading Style Sheet",
            "answer_2": "Creative Style Sheet",
            "answer_3": "Computer Style Sheet",
            "answer_4": "Common Style Sheet",
            "right_answer": 1
        },
        {
            "question": "Mit welchem HTML-Tag definiert man einen internen Style Sheet?",
            "answer_1": "script",
            "answer_2": "animation",
            "answer_3": "style",
            "answer_4": "css",
            "right_answer": 3
        },
        {
            "question": "Wie wählst du alle Elemente vom Typ &lt;a&gt; mit dem Attribut title aus?",
            "answer_1": "a[title]{...}",
            "answer_2": "a > title {...}",
            "answer_3": "a.title {...}",
            "answer_4": "a-title {...}",
            "right_answer": 1
        },
        {
            "question": "Welche CSS-Syntax ist richtig?",
            "answer_1": "body: color='black'",
            "answer_2": "{body.color = 'black}'",
            "answer_3": "body {color= black;}",
            "answer_4": "body {color: black;}",
            "right_answer": 4
        },

        {
            "question": "Wie kommentiert man in CSS?",
            "answer_1": "!-- das ist ein Kommentar --",
            "answer_2": "// das ist ein Kommentar",
            "answer_3": "// das ist ein Kommentar //",
            "answer_4": "/* das ist ein Kommentar */",
            "right_answer": 4
        }
    ],

    "js": [{
            "question": "in welchem HTML-Element schreiben wir JavaScript?",
            "answer_1": "js",
            "answer_2": "script",
            "answer_3": "javascript",
            "answer_4": "source",
            "right_answer": 2
        },
        {
            "question": "Wie schreibt man 'Hallo Welt' in die alert Box?",
            "answer_1": "msgBox('Hallo Welt')",
            "answer_2": "alertBox('Hallo Welt')",
            "answer_3": "msg('Hallo Welt')",
            "answer_4": "alert('Hallo Welt')",
            "right_answer": 4
        },
        {
            "question": "Wie schreibt man einen if-Statement in JavaScript",
            "answer_1": "if x<5: (...)",
            "answer_2": "if x<5: {...}",
            "answer_3": "if (x<5) {...}",
            "answer_4": "if (x<5) [...]",
            "right_answer": 3
        },
        {
            "question": "Wie schreibt man eine for-Schleife richtig?",
            "answer_1": "for (let x=0;x<5;x++) {...}",
            "answer_2": "for (let x=0;x<5;x++) [...]",
            "answer_3": "for (x=0;x<5;x++) {...}",
            "answer_4": "for x=0;x<5;x++ {...}",
            "right_answer": 1
        },

        {
            "question": "Wie definiert man in JavaScript eine Variable?",
            "answer_1": "let 100 = rate",
            "answer_2": "100 = let rate",
            "answer_3": "rate = 100",
            "answer_4": "let rate = 100",
            "right_answer": 4
        }
    ],

    "java": [{
            "question": "Wie geben wir 'Hallo Welt' richtig in der Konsole aus?",
            "answer_1": "echo('Hallo Welt')",
            "answer_2": "printf('Hallo Welt')",
            "answer_3": "System.print('Hallo Welt')",
            "answer_4": "System.out.println('Hallo Welt')",
            "right_answer": 4
        },
        {
            "question": "Welcher Datentyp wird verwendet um eine Variable zu erstellen, die Text abspeichert?",
            "answer_1": "string",
            "answer_2": "char",
            "answer_3": "String",
            "answer_4": "newtext",
            "right_answer": 3
        },
        {
            "question": "Wie erstellt man eine Floating-Point-Nummer in Java?",
            "answer_1": "int num = 5f",
            "answer_2": "Int num = 5.0f",
            "answer_3": "float num = 5f",
            "answer_4": "float num = 5.0f",
            "right_answer": 4
        },
        {
            "question": "Wie erstellt man ein Kommentar in Java?",
            "answer_1": "/* Das ist ein Kommentar */",
            "answer_2": "// Das ist ein Kommentar",
            "answer_3": "!/ Das ist ein Kommentar !/",
            "answer_4": "!-- Das ist ein Kommentar --",
            "right_answer": 2
        },

        {
            "question": "Wie definiert man in Java eine Variable?",
            "answer_1": "int 100 = rate",
            "answer_2": "100 = int rate",
            "answer_3": "int rate = 100",
            "answer_4": "let rate = 100",
            "right_answer": 3
        }
    ],

};